**賽奇·維亞切斯拉沃維奇·拉查列夫**（，），是位出生於[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[莫斯科的歌手](../Page/莫斯科.md "wikilink")、舞者和演員。在他歌唱生涯中，最有名的事是和[法蘭·特帕洛夫組成男子雙人團體](../Page/法蘭·特帕洛夫.md "wikilink")[Smash\!\!](../Page/Smash!!.md "wikilink")，不過他於2006年退出。此後開始個人獨唱生涯。他在[2016年歐洲歌唱大賽代表俄羅斯拿了第三名](../Page/2016年歐洲歌唱大賽.md "wikilink")。

## 生涯

### 早期生活

拉查列夫在6到9歲時，學習競技體操。拉查列夫開始演戲與歌唱生涯是在10歲以前，他在兒童合唱團Lokteus唱歌。到了14歲，他得到了第一座音樂獎項，並贏得好幾項兒童歌唱比賽，也停止在兒童合唱團[Neposedi的成員身分](../Page/:En:Neposedi.md "wikilink")。他的朋友[Vlad
Topalov也參加了兒童合唱團Neposedi](../Page/:en:Vlad_Topalov.md "wikilink")，後來和拉查列夫一起組成另一個團體[Smash\!\!](../Page/Smash!!.md "wikilink")。

## 歷年作品

### 專輯

|  年份  |         專輯名稱          |
| :--: | :-------------------: |
| 2005 |    *Don't Be Fake*    |
| 2007 |       *TV Show*       |
| 2008 | *London Club Remixes* |
| 2010 |   *Electric Touch*    |

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>單曲名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>收錄專輯</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2005</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>"Eye of the Storm"</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><em>Don't Be Fake</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>"Lost Without Your Love"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2006</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>"Just Because You Walk Away"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>"Fake"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>"Shattered Dreams"</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><em>TV Show</em></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2007</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>"Everytime"<br />
<small>("Vspominay"/"Вспоминай")</small></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>"TV or Radio"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>"Girlfriend"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>"Almost Sorry"<br />
<small>("Zachem pridumali lyubov"/"Зачем придумали любовь")</small></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2008</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>"The Flyer"</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><em>London Club Remixes</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>"Lazerboy"<small>(featuring<a href="../Page/:en:Timati.md" title="wikilink">Timati</a>)</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><em>Electric Touch</em></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2009</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>"Stereo"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>"Naydi menya" <small>("Найди меня")</small></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2010</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>"Alarm"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>"Feelin' High"</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 得獎紀錄

  - 2005 單曲Eye of storm獲得Song of Russia
  - 2006 最佳男歌手獎
  - 2008 MTV俄羅斯音樂大獎年度藝人

## 參考資料

## 外部链接

  - [Sergey Lazarev官方網站](http://www.sergeylazarev.ru/)
  - [Fan-site Sergey
    Lazarev](https://web.archive.org/web/20100802163829/http://www.sergeylazarev.name/)
  - [非官方](https://web.archive.org/web/20090401061818/http://www.sl-chat.net/)

[L](../Category/俄罗斯男歌手.md "wikilink")
[L](../Category/莫斯科人.md "wikilink")
[L](../Category/歐洲歌唱大賽參賽者.md "wikilink")